【曙光乍現？】中國自主研發芯片見成果，84歲老太研發28nm芯片

在中美角力之間，美國連番出招，先是禁止美國公司向中資巨企華為提供芯片，繼而再嘗試壟斷國外的芯片市場。在入口芯片重重受阻的情況下，中國尚未能自主研發高端水平的芯片，這令到華為將面臨芯片短缺的情況。

近日，有消息傳出中國一位84歲的科學家黃令儀成功自主研發到國產的高端晶片，黃老太與她的團隊成功研發名為龍芯三號的CPU 28nm晶片，這可算是中國晶片發展的里程碑，同時也是中國在被美國多方封殺下的一線曙光。

黃老太一生的致力推動中國半導體晶片的研發和發展，在上世紀60年代畢業後，便修讀有關半導體的專科，繼而在後來的日子貢獻於中國的半導體晶片的發展，她同時亦見證了中國微電子產業的興衰。

在2000年，本已經退休的黃老太在學生的邀請下，加入芯片製造公司龍芯，負責指導各個計畫的發展。在黃老太的指導下，公司在2002年成功研發到中國首個有自主知識產權的通用高性能微處理器，「龍芯一號」。繼而公司繼續精益求精，努力研發相關項目。現時龍芯所開發的處理器和晶片都得到廣泛應用。

嬴國人才鼎盛邊有得輸睇教宗都要歸邊就知喇

香港老早就整左龍珠晶片出黎
依家研發埋人工弱能龍心添喇
堂堂大國

龍心

我五年前粒4790 都勁過佢

又係呢個阿婆

之前巴打留言話google完佢
之前80幾年人生好似冇存在過
笑死

呀婆，d花旗參片不如你拎返屋企沖茶啦

文革前既造神運動

係咪買左moto 粒晶片磨走個名 印返自己個名 呃左政府一億個間漢芯？

晶片版雷鋒

原來個間叫漢芯 依間係漢芯

好似係

28nm？石器時代？

堂堂蝗蟲大國 要靠個就快死既阿婆做宣傳

龍芯 漢芯

造出既手機咪成部車咁大，

見到龍芯已經知道係笑話

80歲連咩係cpu 都未知啦 更何況研發

大器晚成
80年寂靜無聞，一嚟就做大事

自主研發系列：夏芯、商芯、周芯、秦芯、漢芯、唐芯、宋芯、明芯、龍芯
外國當自己系列：元芯、清芯

龍芯，點止阿婆咁簡單

龍芯438nm